電子小提琴幾問

近來對電子小提琴幾感興趣。有意買番支玩下。
但玩既 band 朋友又話吾係中意distort 果d effect, 不如買支mic 算啦。
想知大家點解會買電子小提琴 ( 靜音練琴死開)
如果買，點分靚吾靚？
有無提議？